[和理非召喚]齊齊向盧偉聰追數(小額錢債審裁處)

小弟平時少上連登已讀不回，啱啱先至開account，不過內文link有名有姓，要起底都好容易。如果見係「泛民左膠」就唔信既就請按上一頁。

小弟早幾日喺facebook發起左個向盧偉聰追數既event，自己上星期五入左紙，排期排到7月30日朝早。想喺度出個post邀請其他6.12去和平集會而又俾警察用催淚彈襲擊既巴絲考慮下一齊加入。如果各位巴絲有咩問題，小弟盡量回答。

Facebook event:

1. 個行動係想搞乜？
如果你6.12去出席和平集會，而又喺無預警下中左警察催淚彈，其實你係被警察襲擊，同個差佬無啦啦走埋黎打你一拳道理上都係一樣。而襲擊除左係刑事案之外亦係民事侵權，你可以喺民事法庭要求侵害你既人賠償。

2. 點解要搞小額錢債索償？
報警告警察諗都唔使諗，信監警會不如信六合彩。理論上你都可以去區域法院告，不過要俾律師費俾堂費，一個唔覺意輸左仲要俾埋對方訟費。相對而言，去追小額錢債比較低成本。雖然最多只可以追$75,000，但係申請費用只係一百幾十，雙方都唔可以用律師，唔可以追堂費訟費，甚至派代表出席都要裁判官批准，對於小市民黎講，係資源比較平等既訴訟。由於未必可以派代表，一個唔好彩仲可能要盧偉聰親自出庭。

3. 點樣申請小額錢債索償？
詳見event detail：

記得記得記得，真係去和平集會，認為自己冇風險唔會俾警察針對亂咁拉既朋友先至好去試，唔好俾不必要既資訊警察濫捕。
另外小弟都寫左個準備聆訊心得，決定申唔申索之前都可以睇埋：

[利申返：小弟讀過下law但係冇執業資格，一切法律問題小弟盡力求證，但係都不是法律意見。有需要請搵律師攞獨立既法律意見。]

自pish，跪求各位巴絲考慮下。

push

Push

識樓主幫推

連登八奇

呢個好玩，可惜我當日不在，而家只可以幫推

推

發夢被狗用催淚彈逼入中信大厦可以入小額？

真係遞表搞既，就唔好掛住發夢。今次既警察暴行對錯好明顯，喺中信就喺中信，唔好發夢先至覺得自己喺嗰度。

民陣喺中信門口搞和平集會，不反對通知書都出埋，完全合法。如果參加一個咁樣既集會都要驚既，其實你已經失去左免於恐懼既自由。

thx bro

推俾多D人見到

有得諗 有無多啲法律意見

掂喎

係中信門口吃曬催淚彈個D巴絲打可以參與。

中信個班手足

法律意見要律師先可以俾
入個facebook event睇下Q&A同埋準備聆訊心得睇下解唔解答到你

幫推

一犬會否變成 史上第一隻破產嘅犬

排

小額唔係上限5萬咩？加左額？

係，上年加左。

推推推！

好似高汁

推！

支持
當時正正係中信

硬食催淚彈嘅表示 我大大力留名 然後聽日就追佢數

pish

呢個真係值得做！

幫推 求實事

有料

支持！幫推

賠到佢破產

Pish

推 發夢個日唔少人食左唔止一次催淚彈

其實可唔可追當日既行動指揮官？

推 中信嘅手足可以出動

小心濕鳩政府話你包攬訴訟
On9 rule明係唔比小市民挑戰權勢

唔知追埋林鄭／鄭若驊得唔得，要研究下。

小額錢債冇案例，一般都係用黎處理啲最簡單既case，同樣喺返小額，上一單案既判決對下一單類似既案判決都唔binding。

認到係邊個既話係得既，不過我覺得作為集體行動，集中追盧偉聰比較合適。

中信門口係民陣搞
樓主有無同民陣提議?

我冇得益應該冇事

有冇中椒中彈都應該睇吓！

賠！

有喺figo既post留過言俾左個event link
冇正式提議過

PUSH

Push!

無知一問 要點證明自己喺過嗰度 定唔使證明?

PUSH!PUSH!PUSH!

push
其實我都有相同諗法

claim爆佢！

好有創意嘅招數，push

堆

若果真係追到，係盧狗自己俾定呀公俾？

Pish 呢個 正

推啊，law撚快入

樓主好波諗到用呢招追究
真係唔可以不了了之

推，咁成功追到係政府俾定盧狗俾？

同問

留名

個日冇影相可以證明自己去左呀
冇諗過影相

支持，但嗰日唔喺中信

屌你推爆佢

其實錢係有上限
但次數冇
仲有要記得如果人地講話要合併某啲追討
你要表明我只係追討某一次嘅損失
因為一但合併
個價值會升到上區域
就會有律師嘅出現

例如：
我第一次追嘅係手嘅損傷
我追討完
就再入紙追討返腳嘅損傷

對家人名應該寫commissioner of police 或者警務處處長，因為capacity 唔同，盧偉聰係personal capacity, commissioner of police 係professional capacity

唔驚比狗秋後算賬？

唔洗證明，你係宣誓下講就得，balance of probabilities only

要索償仲有冇咩證據係需要？sorry 大學淨係讀過introduction to law一個course唔係好識

醫療報告🤔

推呢個

真係連登仔先諗到

wow

g 持

係立法會停車場門口聖詩區食嘅催淚彈都可以追？

😡😡

我自己會用google map timeline既GPS記錄

其實點解唔好似美國果D禁，民事訴訟告政府，依D案例係外國真係過百萬賠償起跳🤔

追就係追盧偉聰本人，咁但係佢係返緊工既時候聽佢僱主指示做野，佢可以要求僱主幫佢俾既。

同一個案件唔可以咁樣分拆

寫盧偉聰就係想告佢個人

中信個d可以點證明自己係個到

lm 推

佢既僱主係政府
姐係香港人埋單？

推晒中信d人入黎

Good idea! Push

樓主有解釋
但我覺得有參與中信嘅可以試起訴
可以法援

需要提供自己出席過集會嘅資料嗎？ 點證明？

sadly yes
其實而家大家都出緊糧俾佢啦，所有告政府部門既案其實你都可以咁諗。不過叫做話返俾個政府聽佢地咁做連法庭都唔接受。

同埋小弟人窮少交稅，就會覺得，係香港人埋單，不過有錢人俾大份。

再問多樣係咪真係會無事 始終到過嗰度
幫人問咋 我知朋友有顧慮但佢地真係喺和平示威區

支持 推

到時全港都申請

推
食煙既 可以試吓

如果個日係金鐘返工 放工個時食左個彈 又得唔得

不如去區域法院，有無律師做下好心，大家夾下錢

推！！！！

洗唔洗話要醫生紙證明自己身體受到影響嗰啲？

幫樓主重覆一次
民陣喺中信門口搞和平集會，不反對通知書都出埋，完全合法。如果參加一個咁樣既集會都要驚既，其實你已經失去左免於恐懼既自由。

行得正企得正 洗乜怕

最慘証明唔到

如果申請法援，就要大過七萬五呢個數

。

林鄭同盧偉聰都開左聲話當日去和平示威既唔使驚啦，我覺得係相當安全既。當然好難保證話完全零風險。
(利申撐釋放義士)

應該得

有人肯認投，有錢唔怕輸堂費訟費既梗係好。留意返如果而家未有人主動走出黎話要告，千祈唔好話肯夾錢，夾錢就係助訟喇。

睇event detail+心得。睇完仲有問題再問。
如果你真係受左比較嚴重既傷，我會建議唔好去小額，問下法律意見先。

推 一人一步 幫到手都做

啱喺中信被圍剿嘅人

Lm

我知阿 我聽撚住佢宣佈嗰度係不反對通知書添嫁
只係幫朋友追討 想confirm少少 費事又害左佢

留名
發夢入到中信真係有一刻覺得自己會喺嗰度窒息死

發夢個時係到，但因為disable 左iphone 個location 同埋無影相，但有whatsapp+tg+打電話過，係咪無得玩

諗下有冇其他唔expose其他在場人士又可以證明自己位置既方法囉，例如買野食有冇影過相手機先食？或者去到中信和平集會打過卡？冇就難啲。

點可以唔幫手

巴打
相信你法律介識啲人
可唔可以問下資深嘅人
搞個眾籌去告鳩警隊得有冇得諗？

我睇完呢條片真係覺得警隊太過分喇

上得連登大部分都不在架啦

上區院／高院要請律師就涉及好多錢，輸左仲可能要俾堂費訟費，成功率又唔知有幾高，等我地搞完小額成功既再諗啦。人身傷害既侵權案追遡期有三年，唔使急。
另外再提一次，俾錢叫人打官司有機會被當成助訟，都係刑事罪。有人走去打主動話要眾籌就可能OK，不過最好都係問下律師意見先。

冇4000蚊攞可以諗諗

但係點證明我果日係中信？我果日我又無拍片又無影相

再push

都唔洗話發夢，話我喺戈邊返工，食到應一應。

推推推

已刪曬果日timeline, 係咪冇得玩

需唔需要證明證據果啲？

真心問，會唔會被告非法集會？

屌，我都del晒
仲要全部用現金

發夢個時用go pro 錄低左當時中信既情況 有冇用

係咪堅架巴打 佢宜家未徹回暴動指控 好含糊 隨時抽後算賬 宜家交左資料會唔會攪到集會d人蒲頭俾佢捉番轉頭

Freedom from Fear...我都懷疑香港重有冇

大致上係。除非有人影到你。

民陣嗰個係合法集會，有不反對通知書。你係去參加民陣集會被襲擊既完全唔使驚。

個event過左期開左個新既，順便開左個新post
想討論/提問既請移玉步：

我地文明人嘅勇武應該係法律呀
法律超合作運動 叫大人出泥比錢告佢老母！
係大人出力嘅時候

呢個好嘢。

push
有需要嘅義士去告啦
一人一萬claim到一哥破產

支持

Lm 高汁

只要告其中一個警員 就會火燒連環船咁落

建議各位巴打要追數前留意：

1. 要追數首先要證明自己當日係現場，萬一律政最後真係charge 暴動，所有參加者都有被控參與暴動嘅可能（有關公安條例嘅內容之前已有巴打分析過），而今日大家所提出嘅證據將來成為對家反咬自己嘅證據；

2. 如果612現場有相/有片用嚟做證據，留意有無見到其他義士嘅樣，（我發夢當時有堆人因為自覺和理非無帶口罩），大意唔係藉口，變相篤灰會累死其他人；

3. 我哋一定要濫暴嘅黑警付出代價！但小額錢債我有保留，就算陪都係納稅人錢，處理文件、出庭都唔駛佢哋做，果班垃圾不痛不癢。

大家加油

攞

1 2都認同。

真係去集會或者參與其他和理非行動（例如民權監察義工），完全冇做過非法行為，冇衝冇佔冇傳物資既先至好去做。我自己都只會出示Google Maps Timeline做自己在場證據。

如果對家問到任何關於當日你或者其他在場人士位置或者行為既問題，你可以同裁判官講你擔心你答呢條問題有機會招致刑事檢控而唔回答。免於自供係基本法都有保護既基本人權。

3 我就覺得真係追到幾萬固然開心，吸引到多啲人關注警權都十分重要。